躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」

躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」

前晚防暴警察欲進入藍灣半島商場，被保安拒絕。互聯網

【本報訊】港府強推蒙面惡法令全城恐慌，引發市民連日上街抗爭反惡法，前晚示威者更在多區快閃堵路，抗暴之戰遍地開花。警方同樣在多區部署警力，街上不難見到大批防暴警察及警車戒備，其中警方在小西灣藍灣半島外停泊多部警車，一度和街坊發生衝突，更曾企圖衝入屋苑商場，最終被一名保安出手阻止。

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

屋苑保安拒警入商場

幾十名防暴警察在藍灣半島外戒備，晚上突然走到屋苑商場天橋，包圍並截查一名沒有戴口罩的黑衣男子，大批居民鼓譟要求警員離開及放人。其後黑衣男子獲放行後，居民一同拍手歡呼。

其後防暴警突然企圖闖入屋苑商場，在藍灣半島通往富欣花園天橋位置，要求圍觀的市民出來，一名屋苑保安上前以私人地方為由，拒絕警方進入商場。

網上流傳一條10月5日拍攝的影片，片段顯示該名屋苑保安一直對警員好言相勸，希望警員息事寧人「唔好勞氣」，惟警員失控威嚇保安「唔好阻差辦公」，聲言「我思疑嗰邊有罪行嘅話我可以入去」，又向街坊大叫「曱甴」、「呢度係曱甴竇」等。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
防暴擅闖中大 浸大拘5學生

下一則
下一則
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
12大專聯署「蒙面法摧毀法治」
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
無警察 萬人蒙面和平遊行
醫生上街 轟帶政治入校園
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
莫乃光：封網勢毀電訊 IT業
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
職業治療師 覺醒推動深耕
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖

保安好野